<resources>
    <string name="accelerometer">Acelerometro </string>
    <string name="accelerometer_desc">El acelerometro determina la aceleración que es aplicada al dispositivo midiendo las fuerzas que son aplicadas al sensor mismo.</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="ambient_temperature">Temperatura ambiente  </string>
    <string name="ambient_temperature_desc">Este sensor monitorea la temperatura ambiente.</string>
    <string name="available_sensors">Estos son los sensores disponibles en tu dispositivo. Da un click en ellos para ver detalles.</string>
    <string name="app_name">Cliente Android</string>
    <string name="camera_app">Aplicativo de cámara del dispositivo</string>
    <string name="camera_error">Este dispositivo no soporta  Camera2 API.</string>
    <string name="celsius">°C</string>
    <string name="cont_location_app">Servicio de localizacion contínua </string>
    <string name="custom_camera_app">Aplicativo de cámara personalizado</string>
    <string name="cm">cm </string>
    <string name="description_info">Información</string>
    <string name="game_rotation">Sensor de rotación de juego </string>
    <string name="game_rotation_desc">El vector de rotación de juego es idéntico al Sensor de vector de rotación, solo que no usa el campo geomagnético. Por esto, el eje Y no apunta al norte sino a otra referencia diferente. </string>
    <string name="geomagnetic_rotation">Rotación geomagnética </string>
    <string name="geomagnetic_rotation_desc">El vector de rotación geomagnética es similar al sensor de vector de rotación, pero usa un sensor de gravedad magnético en vez de un giroscópio. La exactitud de este sensor es mejor que la del sensor de vector de rotación normal, pero el consumo de batería es menor. Solo use este sensor en caso de querer obtener alguna información sobre la rotación sin afectar demasiado el consumo en la batería. </string>
    <string name="getFullImage">Tome una imagen completa </string>
    <string name="getThumbnail">Tome una foto miniatura</string>
    <string name="go">Ir </string>
    <string name="glance_gesture">Gesto de mirada </string>
    <string name="gravity_sensor">Sensor de gravedad </string>
    <string name="gravity_sensor_desc">El sensor de gravedad provee un vector tridimensional indicando la dirección y magnitud de la gravedad. Típicamente, este sensor es usado para determinar la orientación relativa del dispositivo en el espacio. Cuando un dispositivo está en reposo, la medida del sensor de gravedad debería ser idéntica a la del acelerometro.</string>
    <string name="gyroscope">Giroscópio</string>
    <string name="gyroscope_desc">El giroscópio mide la velocidad de rotación en rad/s alrededor de los ejes x, y y z del dispositivo.</string>
    <string name="gyroscope_uncalibrated">Giroscópio no calibrado</string><string name="gyroscope_uncalibrated_desc">El giroscópio no calibrado es similar al giroscópio normal, excepto que no son calculados datos de compensación aplicados a la velocidad de rotación. </string>
    <string name="heart_rate">Frecuencia cardíaca</string>
    <string name="heart_rate_desc">Frecuencia cardíaca</string>
    <string name="humidity_sensor">Este sensor monitorea la humedad relativa del ambiente. </string>
    <string name="humidity_sensor_desc">Sensor de humedad </string>
    <string name="intro_msg">Hola. Bienvenido al módulo de Cliente Android. Este módulo tiene el objetivo de ayudarte a crear aplicaciones móviles que usan el hardware ya disponible en tu dispositivo, como la cámara, el micrófono y los sensores. Puedes empezar a comprender el módulo usando uno de los ejemplos propuestos abajo. </string>
    <string name="light_sensor">Sensor de luz  </string>
    <string name="light_sensor_desc">Este sensor monitorea la iluminación que llega al dispositivo.</string>
    <string name="linear_acceleration">Aceleración lineal </string>
    <string name="linear_acceleration_desc">El sensor de aceleración lineal obtiene un vector tridimensional que representa la aceleración del dispositivo en cada eje, despreciando la gravedad. Este es comúnmente usado cuando se busca obtener datos de la aceleración sin influencia de la gravedad. Por ejemplo, puede ser usado para ver qué tan rápido va un automóvil. El sensor de aceleración lineal siempre tiene un Offset, este puede ser removido al calibrar el dispositivo cuando esté esta estable sobre una superficie horizontal.
</string>
    <string name="location_app">Servicio de localizacion </string>
    <string name="lux">lux </string>
    <string name="lux_desc">lux </string>
    <string name="magnetometer">Magnetometro </string>
    <string name="magnetometer_desc">Magnetometro </string>
    <string name="microseconds">microsegundos </string>
    <string name="microtesla">μT </string>
    <string name="ms2">m/s² </string>
    <string name="magnetic_field">Campo magnético </string>
    <string name="magnetic_field_desc">El sensor de campo geomagnético permite monitorear los cambios del campo magnético de la tierra. Puede usar el sensor de vector de rotación para determinar el movimiento rotacional bruto o puede ser usado en conjunto con el acelerometro para determinar los valores de  yaw, pitch and roll.</string>
    <string name="magnetic_field_uncal">Campo magnético no calibrado </string>
    <string name="magnetic_field_uncal_desc"> El magnetometro de campo magnético no calibrado es similar al sensor de campo geomagnético, excepto que ninguna calibración exhaustiva de hierro es aplicada al campo magnético. La calibración de fábrica y la compensación de temperatura son aún aplicados al campo magnético. El magnetometro no calibrado es útil para manejar algunas malas estimaciones de hierro.</string>
    <string name="min_delay">Retraso mínimo: </string>
    <string name="microphone_app">Aplicación de micrófono </string>
    <string name="msg_req_perm">Debes conceder permisos para acceder a funccionalidades de esa página.</string>
    <string name="msg_photo_taken">El imaje fue guardado en </string>
    <string name="not_available">No disponible </string>
    <string name="pickup_gesture">Gesto de recogida</string>
    <string name="play">Reproducir</string>
    <string name="power_consumption">Consumo de batería: </string>
    <string name="pressure_sensor">Sensor de presión</string>
    <string name="pressure_sensor_desc">Este sensor monitorea la presión ambiente del aire.</string>
    <string name="proximity_sensor">Sensor de proximidad </string>
    <string name="proximity_sensor_desc">El sensor de proximidad permite determinar cuán lejos está un objeto del dispositivo. </string>
    <string name="quat">quat. </string>
    <string name="rads">rad/s </string>
    <string name="range">Rango: </string>
    <string name="record">Grabar </string>
    <string name="record_video">Grabar video </string>
    <string name="request_permission">Está acción requiere acceso a la cámara.</string>
    <string name="resolution">Resolución: </string>
    <string name="rotation_sensor">Sensor de rotación </string>
    <string name="rotation_sensor_desc">El vector de rotación representa la orientación del dispositivo como una combinación de un ángulo y un eje en el que el dispositivo ha rotado un ángulo θ alrededor de un eje (x, y, o z). X puntos aproximadamente hacia el este, Y al norte y Z hacia el cielo (perpendicular al suelo). </string>
    <string name="sensor_app">Aplicación de sensores </string>
    <string name="significant_motion">Movimiento significativo </string>
    <string name="significant_motion_desc">El sensor de movimiento significativo dispara un evento cada vez que un movimiento es detectado y luego se desactiva a si mismo. El sensor continúa operando en modo silencioso y se activará automáticamente cuando otro movimiento significativo sea detectado.</string>
    <string name="speechtotext_app">Voz para Texto </string>
    <string name="step_detector">Detector de pasos </string>
    <string name="step_detector_desc">El sensor de detección de pasos es activado cada vez que el usuario da un paso. El periodo esperado de latencia esta por debajo de dos segundos. </string>
    <string name="step_counter"> Contador de pasos </string>
    <string name="step_counter_desc">El sensor de conteo de pasos provee el número de pasos dados por el usuario desde el último reinicio del mismo. El contador de pasos tiene una latencia mayor (hasta 10 segundos) pero mejor precisión comparado con el detector de pasos.</string>
    <string name="stop_playing">Parar de reproducir </string>
    <string name="stop_recording"> Parar de grabar </string>
    <string name="tilt_detector">Detector de inclinación </string>
    <string name="tilt_detector_desc">Un sensor de este tipo genera un evento cada vez que un cambio en inclinación es detectado. Esto ocurre si la dirección de la ventana de gravedad de dos segundos cambia al menos 35 grados desde la activación del sensor.  </string>
    <string name="type">Tipo: </string>
    <string name="unity">Unidad: </string>
    <string name="values">Valores: </string>
    <string name="wake_gesture">Gesto de despertar </string>
    <string name="which_app">Medidas disponibles: </string>
    <string name="x">X = </string>
    <string name="y">Y = </string>
    <string name="z">Z = </string>
</resources>